# Gitlab CI

Типовой конфиг Gitlab CI для сборки проекта в Docker (примерная архитектура проекта объяснена в папке "Перенос проекта Docker") находится в `.gitlab-ci.yml`.

Этот файл нужно положить в корень проекта. В таком случае CI будет читать его при каждом коммите и выполнять команды оттуда при необходимости. Файл снабжен подробными пояснениями.

Согласно указанной конфигурации CI для сборок используется образ `atnartur/docker` ([Docker hub](https://hub.docker.com/r/atnartur/docker/) / [Github](https://github.com/atnartur/docker-image)). Образ базируется на [debian](hub.docker.com/r/_/debian) и содержит `docker` и `docker-compose`. Скрипты установки этих программ взяты из официальных репозиториев.
